<resources>
    <string name="app_name">Water Test</string>
    <string name="title_activity_home">Home</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="ph_test">PH TEST</string>
    <string name="ph_test_step1">1. 10 ml నీటి శాంపిల్ ను పరీక్ష నాళిక లోనికి తీసుకొనుము. </string>
    <string name="ph_test_step2">2. ఈ నీటి శాంపిల్ కు 3 నుండి 4 చుక్కల pH reagent  కలిపి, రంగు మారునంత వరకు కలుపుము. </string>
    <string name="ph_test_step3">3. రంగు మారిన తరువాత Test Complete బటన్ నొక్కండి. </string>
    <string name="ph_test_result">పరీక్ష లో మారిన నీటి  రంగు ప్రకారం, ఆ రంగును పట్టిక నందు ఎంచుకొనుము. </string>
    <string name="ph_low">ఈ నీటి యొక్క pH విలువ 6 కంటె తక్కువ గా ఉన్నది. తక్కువ pH విలువ ఉన్న నీటిని ఉపయోగేంచుట వలన అనేక సమస్యలు వస్తాయి.
ఎందుకనగా యాసిడ్ లక్షణము కలిగి ఉన్న నీరు పైపుల లో ఉన్న మెటల్ అణువులను నీటి సరఫరా లోనికి విడుదల చేస్తోంది. దీని వలన ఆరోగ్య సమస్యలు  వస్తాయి. నీటి  సరఫరా వ్యవస్థ లోని పైపులు త్రుప్పు పట్టడం, సింకులు రంగు మారడం జరుగుతుంది. ఈ నీటి ని  త్రాగడం వలన నరములు కు సంబంధించిన,పునరత్పత్తి కి సంబంధించిన మరియు కాన్సర్ వంటి వ్యాధులు వస్తాయి.
</string>
    <string name="ph_high">ప్రపంచ ఆరోగ్య సంస్థ ప్రకారం pH విలువ 11 కన్న ఎక్కువ ఉన్న నీటి ని తీసుకోవడం వలన కంటి మరియు చర్మ సంబంధమైన వ్యాధులు, శ్లేష్మ స్తరమునుకు
సంబంధించిన వ్యాధులు వస్తాయి. </string>
    <string name="ph_normal">త్రాగు నీటి యొక్క pH విలువ 6.5 నుండి 8.5 మద్య ఉండవలెను. ఈ నీటి యొక్క pH విలువ 6.5 నుండి 8.5 మద్య  ఉన్నది.  ఇది  EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో ఉన్నది. </string>

    <string name="tds_1">1.TDS మీటర్  ను నీటి గ్లాస్ లో ఉంచి ON బటన్ నొక్కవలెను. </string>
    <string name="tds_2">2.Display నందు 0 విలువను గమనించుము. </string>
    <string name="tds_3">3.HOLD బటన్ను నొక్కి విలువలో మార్ఫు గమనించుము. </string>
    <string name="tds_4">4. క్రొత్త విలువను పట్టిక నందు నమోదు చేయుము.   ఫలితమును తెలుసుకొనుటకు క్రొత్త విలువను నమోదు చేసిన తరువాత  SUBMIT బటన్ నొక్కుము. </string>
    <string name="tds_below_300">ఈ నీటి యొక్క TDS విలువ 300 PPM కంటే తక్కువ ఉన్నది. ఇది చాలా మంచి ఫలితము. </string>
    <string name="tds_300_600">ఈ నీటి యొక్క TDS విలువ 300 PPM నుంచి 600 PPM మధ్య ఉన్నది. ఇది  మంచి ఫలితము.  </string>
    <string name="tds_600_900">ఈ నీటి యొక్క TDS విలువ 600 PPM నుంచి 900 PPM మధ్య ఉన్నది. ఇది  సాధారణ ఫలితము.  </string>
    <string name="tds_900_1200">ఈ నీటి యొక్క TDS విలువ 900 PPM నుంచి 1200 PPM మధ్య ఉన్నది. ఇది  చెడ్డ  ఫలితము.  </string>
    <string name="tds_above_1200">ఈ నీటి యొక్క TDS విలువ 1200 PPM కన్న ఎక్కువ  ఉన్నది. ఇది  ప్రతికూలమైన ఫలితము.  </string>

    <string name="alk_1">1. 25ml నీటిని పరీక్ష నాళిక లోనికి తీసుకొనుము.  </string>
    <string name="alk_2"> 2.  4 నుండి 5 చుక్కల  క్షారత్వ రీజెంట్ -2 (TA -2) ను ఆరంజ్ - పసుపు రంగు లోనికి మారు వరకు కలుపుము.   </string>
    <string name="alk_3"> 3. క్షారత్వ రీజెంట్ -1(TA -1) చుక్కలు చుక్కలు గా ఆరంజ్ - పసుపు నుండి ఆరంజ్ - ఎరుపు రంగు లోనికి మారు వరకు కలుపుము.  ఫ్రతి చుక్క వేసినపుడు నీటిని బాగా కలుపుము. ఆరంజ్ - ఎరుపు రంగు లోనికి మారడానికి పట్టిన రీజెంట్ చుక్కలును లెక్కపెట్టుము.    </string>
    <string name="alk_4"> 4. రంగు మారడానికి పట్టిన చుక్కల సంఖ్యను పట్టిక  నందు నమోదు చేయుము. పట్టికలో  నమోదు చేసిన తరువాత, submit బటన్ నొక్కుము. </string>
    <string name="alk_under_200"> ఈ నీటి యొక్క క్షారత్వం విలువ 200 PPM కన్నా తక్కువ ఉన్నది.  ఇది  EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో ఉన్నది  </string>
    <string name="alk_above_200"> ఈ నీటి యొక్క క్షారత్వం విలువ 200 PPM కన్నా ఎక్కువ ఉన్నది.  కావున ఇది   EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో లేదు. నీటి యొక్క క్షారత్వం విలువ అధికముగా ఉన్నట్లు ఐతే అన్నము పసుపు రంగు లోనికి మారును, ఆహార పదార్ధల రుచి చెడిపోవును
    </string>

    <string name="chloride_step1">1. 25 ml నీటిని పరీక్ష నాళిక లోనికి తీసుకొనుము.  </string>
    <string name="chloride_step2">2. 5 చుక్కల క్లోరైడ్ రీజెంట్ -1 (Cl -1) ను పసుపు రంగు వచ్చు వరుకు కలుపుము.   </string>
    <string name="chloride_step3">3. క్లోరైడ్ రీజెంట్ -2 (Cl -2) ను పసుపు రంగు నుండి ఎరుపు రంగు లోనికి మారు వరుకు చుక్కలు చుక్కలు గా కలుపుము. ఫ్రతి చుక్క వేసినపుడు నీటిని బాగా కలుపుము.
క్లోరైడ్ రీజెంట్ -2 (Cl -2) చుక్కల సంఖ్య్ ను లెక్కపెట్టుము.
  </string>
    <string name="chloride_step4">4. రంగు మారడానికి పట్టిన చుక్కల సంఖ్యను పట్టిక  నందు నమోదు చేయుము.  పట్టికలో  నమోదు చేసిన తరువాత, submit బటన్ నొక్కుము.   </string>
    <string name="chloride_low">ఈ నీటి యొక్క క్లోరైడ్  విలువ 250 PPM కన్నా తక్కువ ఉన్నది.  ఇది  EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో ఉన్నది  </string>
    <string name="chloride_high">ఈ నీటి యొక్క క్లోరైడ్  విలువ 250 PPM కన్నా ఎక్కువ ఉన్నది.  కావున ఇది   EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో లేదు .  నీటి యొక్క క్లోరైడ్  విలువ అధికముగా ఉన్నట్లు ఐతే ఆహార పదార్ధాల రుచి మారడం, మొక్కలు పాడు కావడం జరుగును  </string>
    <string name="chloride_step5">5.పరీక్షా పూర్తయింది</string>

    <string name="f__test_step1">1.5 ml నీటి శాంపిల్ ను పరీక్ష నాళిక లోనికి తీసుకొనుము. </string>
    <string name="f__test_step2">2.ఈ నీటి శాంపిల్ కు 5 చుక్కల ఫ్లోరైడ్ reagent కలిపి, రంగు మారునంత వరకు కలుపుము. </string>
    <string name="f__test_step3">3. రంగు మారిన తరువాత Test Complete బటన్ నొక్కండి. </string>
    <string name="f_test_result">పరీక్ష లో మారిన నీటి  రంగు ప్రకారం, ఆ రంగును పట్టిక నందు ఎంచుకొనుము. </string>
    <string name="fl_normal">ఈ నీటి యొక్క ఫ్లోరైడ్ విలువ 1.5 mg/l కన్నా తక్కువ ఉన్నది.  ఇది  EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో ఉన్నది </string>
    <string name="fl_high">ఈ నీటి యొక్క ఫ్లోరైడ్ విలువ 1.5 mg/l కన్నా ఎక్కువ ఉన్నది.  కావున ఇది   EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో లేదు.  ఫ్లోరైడ్ విలువ ఎక్కువుగా ఉన్నచో ప్లారోసిస్ అను వ్యాధి వస్తుంది. హార్డ్వడ్ యూనివర్సిటీ వారి పరిశీలన ప్రకారం ఫ్లోరిన్ ఎక్కువ గా ఉన్న ప్రాంతాల లోని పిల్లల
IQ స్కోర్ మిగిలిన ప్రాంతాల లోని పిల్లల IQ స్కోర్ కన్నా తక్కువ గా ఉండును.  </string>

    <string name="nitrate_step1">1.10 ml నీటి శాంపిల్ ను పరీక్ష నాళిక  లోనికి తీసుకొనుము. </string>
    <string name="nitrate_step2">2. కొద్ది  నైట్రేట్ రీజెంట్ -1 కలిపి 5 నిమషములు వేచి ఉండుము </string>
    <string name="nitrate_step3">3.  5 నిమషములు తరువాత ఫై శాంపిల్ నుండి  5 ml మరియొక పరీక్ష నాళిక  లోనికి తీసుకొనుము</string>
    <string name="nitrate_step4">4.  రెండొవ పరీక్ష నాళిక లోనికి 3 చుక్కల నైట్రేట్ రీజెంట్ -2 ను కలిపి 5 నిమషములు వేచి ఉండుము. </string>
    <string name="nitrate_step5">5.  ఆ నీరు రంగు మారిన తరువాత Test Complete బటన్ నొక్కుము . </string>
    <string name="nitrate_result">పరీక్ష లో మారిన నీటి  రంగు ప్రకారం, ఆ రంగును పట్టిక నందు ఎంచుకొనుము . </string>

    <string name="nitrate_safe">ఈ నీటి యొక్క నైట్రేట్ విలువ 10 PPM  కన్నా తక్కువ ఉన్నది.  ఇది  EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో ఉన్నది.</string>
    <string name="nitrate_danger">ఈ నీటి యొక్క నైట్రేట్ విలువ 10 PPM  కన్నా ఎక్కువ  ఉన్నది.  కావున ఇది   EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో లేదు.
    గ్రామీణ ప్రాంతాలలో నైట్రేట్ ముఖ్యమైన నీటి కాలుష్య కారకము.  దీని వలన methemoglobinemia లేదా  Blue baby అను వ్యాధి వచ్చును</string>

    <string name="iron_1">1.5 ml నీటి శాంపిల్ ను పరీక్ష నాళిక లోనికి తీసుకొనుము.  </string>
    <string name="iron_2">2. ఈ నీటి శాంపిల్ కు 5 చుక్కల ఐరన్ reagent-1 (Fe -1 ) మరియు 1 చుక్క ఐరన్ reagent-2 (Fe -2 ), కలుపుము .  ఈ నీటి కి  5 చుక్కల ఐరన్ reagent-3 (Fe -3 ) కలుపుము.   </string>
    <string name="iron_3">3. ఈ నీటి ని 2 - 3 నిమిషములు రంగు మారు వరుకు కలుపుము.  </string>
    <string name="iron_4">ఆ నీరు రంగు మారిన తరువాత Test Complete బటన్ నొక్కుము </string>
    <string name="iron_result">పరీక్ష లో మారిన నీటి  రంగు ప్రకారం, ఆ రంగును పట్టిక నందు ఎంచుకొనుము . </string>
    <string name="iron_normal">ఈ నీటి యొక్క ఐరన్ విలువ 0.3 PPM  కన్నా తక్కువ ఉన్నది.  ఇది  EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో ఉన్నది.</string>
    <string name="iron_high">ఈ నీటి యొక్క ఐరన్ విలువ 0.3 PPM  కన్నా ఎక్కువ ఉన్నది.  కావున ఇది   EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో లేదు.  ఐరన్ ఎక్కువ గా ఉన్నచో నీటి యొక్క రంగు, రుచి మారును. ఈ నీరు వంట చేయడానికి మరియు బట్టలు ఉతకడానికి పనికిరాదు. </string>


    <string name="fl_res_text">ఈ నీటి యొక్క ఫ్లోరైడ్ విలువ </string>
    <string name="ph_res_text">ఈ నీటి యొక్క pH విలువ</string>
    <string name="tds_res_text">ఈ నీటి యొక్క TDS విలువ</string>
    <string name="cl_res_text">ఈ నీటి యొక్క క్లోరైడ్  విలువ</string>
    <string name="alk_res_text"> ఈ నీటి యొక్క క్షారత్వం విలువ </string>
    <string name="nitarte_res_text">ఈ నీటి యొక్క నైట్రేట్ విలువ </string>
    <string name="iron_res_text">ఈ నీటి యొక్క ఐరన్ విలువ</string>
    <string name="hardness_res_text">ఈ నీటి యొక్క కాఠిన్యత </string>

    <string name="total_hardness_1">1.	25 ml నీటిని పరీక్ష నాళిక లోనికి తీసుకొనుము  </string>
    <string name="total_hardness_2">2. 10 చుక్కల నీటి కాఠిన్యత రీజెంట్ -2 (TH - 2) ను కలుపుము.  </string>
    <string name="total_hardness_3">3. కొన్ని చుక్కల నీటి కాఠిన్యత రీజెంట్ -1 (TH - 1) ను పింకు రంగు వచ్చే వరకు కలుపుము.</string>
    <string name="total_hardness_4">4. మీరు ఎంచుకున్న నీటి యొక్క రకమును  గుర్తించుము </string>
    <string name="hard_water"> ఈ జలమునకు కాఠిన్యత రీజెంట్ -3 (TH - 3) చుక్కలు ను పింక్ రంగు నుండి నీలి రంగు లోనికి మారు వరుకు కలుపుము.  ఫ్రతి చుక్క వేసినపుడు నీటిని బాగా కలుపుము. నీలి రంగు లోనికి రావడానికి పట్టిన రీజెంట్ చుక్కలు లెక్కపెట్టుము. </string>
    <string name="soft_water"> ఈ జలమునకు కాఠిన్యత రీజెంట్ -4 (TH - 4) చుక్కలు ను పింక్ రంగు నుండి నీలి రంగు లోనికి మారు వరుకు కలుపుము.  ఫ్రతి చుక్క వేసినపుడు నీటిని బాగా కలుపుము. నీలి రంగు లోనికి రావడానికి పట్టిన రీజెంట్ చుక్కలు లెక్కపెట్టుము. </string>
    <string name="very_hard_water">ఈ జలమునకు కాఠిన్యత రీజెంట్ -5 (TH - 5) చుక్కలు ను పింక్ రంగు నుండి నీలి రంగు లోనికి మారు వరుకు కలుపుము.  ఫ్రతి చుక్క వేసినపుడు నీటిని బాగా కలుపుము. నీలి రంగు లోనికి రావడానికి పట్టిన రీజెంట్ చుక్కలు లెక్కపెట్టుము. </string>
    <string name="total_hardness_5">పట్టికలో  నమోదు చేసిన తరువాత, submit బటన్ నొక్కుము</string>

    <string name="hardness_normal">ఈ నీటి కాఠిన్యత 300 PPM కన్న తక్కువగా ఉన్నది.  ఇది  EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో ఉన్నది</string>
    <string name="hardness_high">ఈ నీటి కాఠిన్యత 300 PPM కన్న ఎక్కువ ఉన్నది.  కావున ఇది   EPA స్టాండర్డ్ ప్రకారం అనుమతించిన  పరిధి లో లేదు. జల  కాఠిన్యo ప్రభావం
           సబ్బులో నురగ ఏర్పడకపోవడం, దుస్తులు క్షేణత, చర్మపు దద్దురులు, జుట్టు ఊడిపోవడం, ఆహారం నాణ్యత కోల్పోవడం జరుగును  </string>



    <string name="title_shop">పరీక్షా</string>
    <string name="title_gifts">సహాయం</string>
    <string name="title_cart">ఫలితాలు</string>

    <string name="hardness_type1">కఠిన జలము</string>
    <string name="hardness_type3">అత్యంత కఠిన జలము</string>
    <string name="hardness_type2">మృదు  జలము</string>

    <string name="water_type">నీటి రకాన్ని ఎంచుకోండి</string>

    <string name="red_water">
మీరు త్రాగటానికి ఈ నీటిని ఉపయోగించలేరు</string>
    <string name="yellow_water">మీరు త్రాగడానికి ఈ నీటిని ఉపయోగించవచ్చు</string>

    <string name="name">పరీక్ష పేరు</string>
    <string name="time">సమయం</string>
    <string name="result">ఫలితం</string>
    <string name="remarks">వ్యాఖ్యలు</string>


    <string name="db_opt1">PH పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt2">ఫ్లోరైడ్ పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt3">TDS పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt4">నైట్రేట్ పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt5">క్లోరైడ్ పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt6">కాఠిన్యత పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt7">క్షారత్వ పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt8">ఐరన్ పరీక్ష</string>
    <string name="db_opt9">పరీక్షా ఫలితాలు</string>
    <string name="db_opt10">మా వీడియోలను వీక్షించండి</string>


    <string name="result_">ఫలితం</string>

</resources>

